Au cinéma, on me propose une carte d'abonnement pour l'année à $32$\,\euro{} qui me permet ensuite de payer ma place de cinéma au tarif aventageux de $4,5$\,\euro{}.\\
On nomme $n$ le nombre de fois où je vais au cinéma sur l'année et $\mathcal{P}$ le prix que je vais payer, carte d'abonnement et prix des places inclus, sur l'année.
\begin{enumerate}
  \item \textit{Vérifier que, si je vais 4 fois au cinéma sur un an, cela me coûtera $50$\,\euro{}.}\\
$4\times 4,5+32=50$. Le prix est bien de $50$\,\euro{}.
  \item \textit{Calculer le prix $\mathcal{P}$ que je vais payer sur l'année si je vais 23 fois au cinéma.}\\
  $17\times 4,5+32=108,5$. Le prix est bien de $108,5$\,\euro{}.  
  \item \textit{Exprimer le prix à payer $\mathcal{P}$ sur l'année en fonction de $n$.}\\
  On a $\mathcal{P}=4,5\times n+32$
  \item Dans la feuille de calcul ci dessous, indiquer quelle formule a-t-on saisi dans la cellule \texttt{N2} \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \tableur*[2]{M/5cm,N/2cm,O/2cm,P/2cm,Q/2cm}
    \celtxt[width=5cm]{M}{1}{Nombre de séances}
    \celtxt[width=5cm]{M}{2}{Prix à payer (euros)}
    \celtxt[width=2cm]{N}{1}{4}
    \celtxt[width=2cm]{N}{2}{50}
    \celtxt[width=2cm]{O}{1}{5}
    \celtxt[width=2cm]{O}{2}{54,50}
    \celtxt[width=2cm]{P}{1}{6}
    \celtxt[width=2cm]{P}{2}{59}
    \celtxt[width=2cm]{Q}{1}{7}
    \celtxt[width=2cm]{Q}{2}{63,50}
    \selecCell{N}{2}
    \end{tikzpicture}

Dans la cellule N2 il faut taper ~~~\textbf{=N1*4,5+32}
\item \textit{On utilise à présent le logiciel Scratch de programmation par blocs 
pour faire calculer à l'ordinateur le montant $\mathcal{P}$ en fonction du nombres de séances.
On a rédigé le programme suivant qui est incomplet.}\medskip


\begin{center}
  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {A};} \ovalnum{\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {B};}}} \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {C};} \ovalnum{\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {D};}}}}
  \end{scratch}
\end{center}
\medskip

\faCaretRight\quad Alors: \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {A};}=*~, 
\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {B};}=4,5~,
\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {C};}=+~
et \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {D};}=32

\end{enumerate}